<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>日記 on いっとりうむの足跡</title>
    <link>https://twoooooda.net/tags/%E6%97%A5%E8%A8%98/</link>
    <description>Recent content in 日記 on いっとりうむの足跡</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja-jp</language>
    <lastBuildDate>Fri, 20 May 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://twoooooda.net/tags/%E6%97%A5%E8%A8%98/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>atcoder-cliを導入してみた</title>
      <link>https://twoooooda.net/post/introduce-atcoder-cli/</link>
      <pubDate>Fri, 20 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://twoooooda.net/post/introduce-atcoder-cli/</guid>
      <description>いきさつ 　ここ最近、諸事情あって競技プログラミングで有名なatcoderに参戦したのですが、atcoderのwebページでポチポチコーディングするのも、別のエディタで書いてコピペするのもなんだかなぁという感じだったので、友人が使っていたatcoder-cliというものを導入して使ってみることにしました。なお、この記事は以下の参考文献から大いに引用しています。
参考文献
AtCoder 環境構築 for Python
コマンドラインツールatcoder-cliを公開しました（作成者様のサイト）
atcoder-cli チュートリアル（作成者様謹製のチュートリアル） atcoder-cliとは？ 　atcoder-cliとは、コンソールから短いコマンドを打つだけで問題の提出のみならず、使用する各言語に合わせたテンプレートの自動展開、作業フォルダ、ファイルの整理、テストケースの自動ダウンロード、検証などを簡単に行えるツールです。この記事では、基本的にPythonでAtcoderに参戦することを前提に進めていきます。
環境    Python（Anaconda） 3.8.8     pip 22.0.4   npm 6.14.6    導入方法 　基本的にはさっきのチュートリアルに従ってatcoder-cliと、セットでほぼ使うであろう online-judge-toolsも一緒にインストールします。ちなみに、atcoder-cliはJavaScriptのパッケージマネージャであるnpmでインストールするので、npmが入っていない方はそちらを先にやってしまいましょう。
Node.js・npmのインストール
インストールコマンド 　online-judge-toolsとatcoder-cliのインストールには、以下のコマンドを実行します。
 &amp;gt; pip install online-judge-tools &amp;gt; npm install -g atcoder-cli そして、以下のコマンドが使用できればインストールされています。
&amp;gt; acc -h ログイン 　atcoder-cliとonline-judge-toolsの両方ログインする必要があります。以下のコマンドを叩いた後にAtcoderのユーザー名とパスワードを入力します。まずはonline-judge-toolsの方から。
&amp;gt; oj login https://atcoder.jp/ 次にatcoder-cliの方にログイン。
&amp;gt; acc login ここで、Linux等のCUIに普段から触れていると慣れているかもしれませんが、パスワードを入れる時に一見して入力できていないように見えるかもしれません。が、見えないようになっているだけで入力できています、大丈夫です。
Configファイルの編集 　問題を解くときに、毎回main.pyの作成や問題用ディレクトリを作るのは面倒なので、自動化します。そのためにConfig.jsonを編集します。まずはConfigの場所の確認から。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AutoHotKeyを導入してみた</title>
      <link>https://twoooooda.net/post/introduce-autohotkey/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://twoooooda.net/post/introduce-autohotkey/</guid>
      <description>導入を考えたきっかけ 　以前の記事でも述べた通り、自作キーボードに対応しているファームウェアがマジのゴミで、キー割り当てを変えられなかったので、いろいろ調べているうちにAutoHotKeyというものを見つけました。
AutoHotKeyとは？ 　独自のプログラミング言語を用いて、キーボードのキー操作によるかなり柔軟なショートカットの作成や、普段あまり使わないキーを全く別のキーとして割り当てたり、メディアコントロールやPCのシステム操作を割り当てたりできます。参考
導入方法 　基本的にこのサイトに従ってインストールして、拡張子を.ahkとしたテキストファイルを作り、そこに任意のショートカットやキーの割り当てを記述していきます。記法や文法、決まりごとは日本語のリファレンス(?)があるので、そちらを参照してください。
　このAutoHotKeyを使う場合、拡張子が.ahkのファイル、あるいは.ahkのファイルから作成した.exeの実行ファイルを起動し、タスクトレイで常駐させておかなければなりません。なので、PC起動時に自動で該当のファイルが起動するようにしておくと便利です。私はこちらのサイトを参考に設定しました。
実際に使う 　私がこのAutoHotKeyでやりたかったのは、&amp;quot;キーボード右上のPageUp、PageDownのキーをメディアの再生一時停止、次の曲ボタンへ割り当て&amp;quot; です。実際のコードはごく簡単なもので、以下のように書いたら思った通りに動いてくれました。
#InstallKeybdHook #UseHook PgUp::Media_Play_Pause PgDn::Media_Next return また、便利だと聞いたのでこちらのサイトを参考に、左右Altの空打ちで日本語入力と英字入力を切り変えられるようにしました。私は起動しないといけない実行ファイルが増えると嫌なので、実際に使うときはPageUp/Downキーをメディアコントロールに割り当てるコードと、alt-ime-ahk.ahkの内容を一つのファイルに統合しています(ファイル名をgeneral.ahkとしています)。
導入してみて 　導入してしばらく使ってみましたが、とてもとても便利です。 タスクトレイに入るアイコンが一つ増えるのが最初は少し抵抗がありましたが。それを補って余りある恩恵を受けています。今後新しくショートカットが欲しくなったり、割り当てを変えたい時が来れば今使っているgeneral.ahkファイルに追記すればいいだけなので、使い方を多少覚えていればこれからもっと気軽に便利にしていくことができると思います。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>私の自作キーボード奮闘記</title>
      <link>https://twoooooda.net/post/keybord-built-by-myself/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://twoooooda.net/post/keybord-built-by-myself/</guid>
      <description>しばらく前から自作キーボードの沼というものに興味があり、年が明けたら入るお年玉をアテに思い切って作ってみることにしました。
用いたパーツ PCB、ケース 　ケース、基板、プレート等がセットになっているTom980というコンパクトなフルサイズキーボード自作キット(98キー)を買いました。フルカラーLEDつき、ホットスワップ方式ではんだ付けがいらないというのも高得点です。安価ながらなかなかいいキットだと思います。アリエクスプレスで買いました。
 本体   付属品(見切れてる方は普通のUSB端子です) 
しかしこのキーボードキット、汎用のファームウェアであるQMKファームウェアに対応していない代わりに独自のファームウェアがあり、そちらにのみ対応しているようです。redditのレビューに落ちていました。が、レビュー曰く、このファームウェアは &amp;ldquo;almost complete garbage(ほぼ完全にゴミ)&amp;rdquo; らしく、実際に使ってみても確かにゴミでした。具体的には、LEDの発光パターンや色は変えられるけど、特定のキーに別の役割を当てたり、マクロを割り当てたりなどがほぼ完全に機能していません。さらに(これは私だけの環境かもしれませんが)なぜかESCキーが右Winキーになってしまっていたりでなかなかよくわからん挙動をしています(これはPC内の別のソフトウェアでなんとかした)。それ以外は概ね満足です。
キースイッチ 　キースイッチはいろいろ考えた結果、界隈では有名らしいHoly Pandaという高級タクタイルキースイッチの廉価版であるFEKER like Holy Pandaを採用しました。リンクから飛べるTALP KEYBORDという国内の自作キーボード専門店から購入しました。
 100個買った   形状はCherry MX準拠 
押下圧は公称で67gとなっており、少々重めです。分類はタクタイルとなっており、心地よいタイピング音とサクサク感のある押し心地でかなり好印象です。多少の個体差はあるものの買った100個すべてのスイッチがきちんと動作しており、品質も問題なしでした。TALP KEYBORDさんありがとうございました。
キーキャップ 　キーキャップは、アリエクスプレスで見つけたこの可愛いキーキャップをほぼ即決で採用しました。全体的にデザインがめちゃくちゃ好みで、キャップの種類も豊富で実物のクオリティもそれなりに高く満足しているのですが、届いたパッケージにはラベルも何もなく、ストアページも何か後ろめたいことがありそうな感じなので、まぁおそらく正規品ではないのでしょう。クリプトンフューチャーメディア等の初音ミク公式から発売されたらそちらに買い換えようと思います。  可愛い～   見てのとおり、パッケージには何もなし 
その他に揃えたもの 　今回はlubeという、キースイッチの内部の擦れる部分にグリスを塗って音や打ち心地を改善する作業にも挑戦したかったので、それ用のツールもいくつか揃えました。
 スイッチを分解するためのキースイッチオープナー(TALP KEYBORDさんでスイッチと一緒に買った) キースイッチ内部に塗るグリス &amp;ldquo;Tribosys 3203&amp;rdquo; (詳しく) lubeするパーツを置いておけるlubeステーション(3Dプリンターで出力した。使ったモデル) 100均で買った細い筆   スイッチオープナー   グリス   lubeステーション   使ったのは1.5mm径の筆。もっと細くていいかも 
lubeが大変だった 　大変でした&amp;hellip; 自作キーボードと言えば、Happy Hacking Keybordに代表される60%キーボードのような配列が一般的だと思いますが、今回作ったのはコンパクトながらフルサイズキーボードなので、98キーあります(ちなみに英字配列フルサイズキーボードは全部で102キー)。当然すべてのスイッチについてlubeしました。慣れるとスイッチ一つあたり5分くらいで済ませられるようになりましたが、かなり細かい作業なので一日にできる個数は限られており結局終わるまで数日かかりました(lubeしながら年越した)。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apple公式下取りサービス「Apple Trade In」利用レビュー</title>
      <link>https://twoooooda.net/post/apple%E5%85%AC%E5%BC%8F%E4%B8%8B%E5%8F%96%E3%82%8A%E3%82%B5%E3%83%BC%E3%83%93%E3%82%B9apple-trade-in%E5%88%A9%E7%94%A8%E3%83%AC%E3%83%93%E3%83%A5%E3%83%BC/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://twoooooda.net/post/apple%E5%85%AC%E5%BC%8F%E4%B8%8B%E5%8F%96%E3%82%8A%E3%82%B5%E3%83%BC%E3%83%93%E3%82%B9apple-trade-in%E5%88%A9%E7%94%A8%E3%83%AC%E3%83%93%E3%83%A5%E3%83%BC/</guid>
      <description>前回記事のとおり、先日発売されたiPhone13 mini を買うことにしました。幸いにして私は物持ちがすこぶる良く、2年前のiPhone11の状態もほぼ無傷だったので、Apple公式の下取りサービスである「Apple Trade In」を使ってiPhone11を下取りに出すことにしました。
Apple Trade Inとは 前述の通り、Apple社が公式で行っているApple製品下取りサービスです。AppleがiPhone6 Plus(下取り価格約3,000円)から、iPhone12 ProMax(最大84,000円)までのシリーズを引き取り、相応の値段を購入額から割り引くというよくある感じのサービスです。iPhone6以前の機種は無料で回収されるのみとのこと。
利用手順  まずはiPhoneの新規購入画面で、サービスに関係する基本的なフォームを入力します。今回はiPhone11 64GBモデルなので最大33000円で下取ってくれるようです。      ↑をきちんと入力して新規購入の決済を完了すると、しばらくして追加の情報を入力するためのリンクがメールで届きます。私の場合は9/28に決済を済ませた後すぐにメールが来ました。
 このフォームでは、自分の職業(会社員or自営業or学生orその他 くらいざっくりしたもの)と、本人確認書類のアップロードを求められます。本人確認書類は、運転免許証や健康保険証、パスポート、住民票の写し、在留カード、公共料金の領収書などから2点の提出を求められます。 2点のうち1点は裏面もアップロードする必要があるので、運転免許証or健康保険証はほぼ必須でしょう。    次に、iPhoneを回収してもらうための集荷依頼のフォームがあります。日時と時間帯を指定してこのフォームは完了です。14日以内にデバイスを送らないと下取りがキャンセルになるようです。
  9/30 新iPhone受け取り後 iPhone受け取ったら下取りキットの発送が保留になってました。メールも来ないしちょっと心配になりました。
 
10/3 集荷に来てくれました 指定の集荷時間を14時～16時にしたのですが、無事15時前にヤマトさんに来ていただきました。渡すものは下取りに出すiPhone11のみで、梱包もヤマトのお兄さんがやってくれました。本当に玄関先で生の本体を渡すだけでした。
前日に集荷予定のリマインダーメールも寄越してくれました。
10/5 査定、下取りプロセス完了 Appleから査定及び下取りプロセスがすべて完了したという旨のメールが来ました。
 
また、後日クレカの利用履歴を確認すると、同日10/5にクレカ経由で返金手続きがなされていました。
 
新iPhone購入から、約1週間で全ての手続きが完了したことになります。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>iPhone 13 mini買ったよー</title>
      <link>https://twoooooda.net/post/iphone-13-mini%E8%B2%B7%E3%81%A3%E3%81%9F%E3%82%88%E3%83%BC/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://twoooooda.net/post/iphone-13-mini%E8%B2%B7%E3%81%A3%E3%81%9F%E3%82%88%E3%83%BC/</guid>
      <description>私は今まで2019年モデルのiPhone11 64GBを使っていたのですが、購入当初からデカいし重いなぁと思い続けていました。そこで、先日のAppleの製品発表会で発表されたiPhone 13 miniを買うことにしました。 13のminiにした理由 普段家にいるときは大抵の場合、デスクトップPCに向かって作業したり暇を潰しており、さらに巷を賑わしている流行り病のせいでその習慣には拍車がかかっていました。動画を見たりするのももちろんPCで見るので、iPhone11のような大きめのディスプレイを持つスマホは全く必要ありませんでした。しかも、昨年11月に発売されたiPad Air 4も所持しているので、スマホの存在理由といったら移動時間などの空き時間にSNSを確認したり、mobile Suicaやpaypayでの支払いくらいなので、これを機に思い切ってスマホを小型化させることにした次第です。 本題 個人的にApple製品は配送よりも、Apple Storeに直接受け取りに行く方が体験として好きです。なので今回もApple Store心斎橋に受け取りに行きました。受け取りは9/30に行きました。
 心斎橋前の様子 
受け取りの手順としては、事前決済の時に発行される注文番号あるいは専用QRコードをスタッフに見せるだけで、製品を受け取れました。事前のAppleからのメールには「公共機関が発行した写真付きの身分証明書」が必要と書いてありましたが、特に提出は求められませんでした(学生証とか保険証とか住民票とか用意したのに～)。 受け取れた～   
ちっちゃ軽い、iPhone 13 mini   先代のiPhone11と比べると、ACアダプターが入ってない分箱がすっごい薄い。容量は128GBで、(product)REDの赤いモデルを買いました。     美しい～。箱を開けたときのこの感動はApple製品の醍醐味でもあります。     個人的な推しポイントが色み。iPhone11よりも深いレッドになってます。     箱の内容物はめちゃくちゃ簡素。意味のあるものといえば本体、ケーブル、SIMピンくらいしか入ってません。しかもLightning to USB type-Cという世界一使いにくいケーブルなのでこれすら意味があるのか疑わしい。     私が持っているiPhone7, 11, 13 miniの比較です(左から順に11, 7, 13 mini)。筐体サイズは13 miniが最小ですが、ホームボタンが無い分画面サイズは7よりも大きくなっています(画像2枚目のディスプレイの色調が違うのは、環境光によって色みを調節するTrue Toneという機能が13 miniでONになっているからだと思われる。11は写真撮る前にファクトリーリセットしちゃった)。       丸1日くらい使ってみて やはり軽くて小さいのは正義です。先代よりも驚くほど手にしっくりきます。よくあんな重いiPhone11なんか使ってたなと思うほどです。調べてみると11→13 miniでは50gも軽くなっているらしい。
もともとスマホでしていたことと言えばTwitterかYouTubeくらいなので、画面の小ささもそんなに不便を感じません。12 miniではかねてより言われていたバッテリー問題ですが、たしかに使っていると減っていっているという実感はあります。ですが今のところ極端にもたないという感じもないです。しかし、私はスマホで全くと言っていいほどゲームはやらないので、ゲームをある程度する人にとっては参考にならないかもしれません&amp;hellip;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
