<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>日記 on twoooooda.net</title>
    <link>https://twoooooda.net/tags/%E6%97%A5%E8%A8%98/</link>
    <description>Recent content in 日記 on twoooooda.net</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ja-jp</language>
    <lastBuildDate>Sat, 15 Jun 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://twoooooda.net/tags/%E6%97%A5%E8%A8%98/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Bambu Lab A1 mini買ってみました。</title>
      <link>https://twoooooda.net/post/3dprinter-kattemita/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://twoooooda.net/post/3dprinter-kattemita/</guid>
      <description>話題の3Dプリンターがセールしてた ちょっと前から低価格で高精度、高速プリントができると話題になってたBambu Lab A1 miniがBambu Lab ストアで13,000円オフの39,800円になってたので買ってしまいました。&#xA;安い！ 開封 開封すると、ダンボール、フォームで丁寧に梱包されたA1 miniが入っており、ヘッド部分も専用の部品で固定されていました。付属品としては各ネジを締めるための6角レンチ、フィラメント詰まり解消ツール、オイル、グリス、試験印刷用フィラメントなどが入っていました。中にはなんと置時計自作用の時計モジュールまで入っていました。&#xA;丁寧な梱包 付属品 時計モジュールまでついてきた 使う前の注意点 中華製品あるあるですが、電源プラグが3ピンです。日本の一般家庭用の2ピンにするアダプタを付属してきませんので、別途用意する必要があります。あと印刷中はかなり揺れます。動作音自体は比較的静かですが、特に横揺れが大きいので、置く場所や振動対策に気を付ける必要があるかもしれません。私は学習机についてきた木製の頑丈なコンテナの上に置いていて、今のところ不都合はありません。&#xA;3ピンです 所感 総合的にかなり満足度高い買い物をしたと思います。タッチパネルのインタフェースの完成度も高く使いやすいですし、インターネットに繋がるので無線経由で印刷データを送信することができます。ネットワーク経由あるいはBluetoothで、PCのスライスソフトやスマホアプリと接続でき、ライトの点灯やカメラ映像の受信などもできます。 最初の印刷をする時にだいたい行うステージの水平出しなどの面倒な作業もスイッチ一つで行ってくれて、印刷中も振動やノイズを感知し、リアルタイムで調整しているそうです。次回以降の印刷でもステージ、ヘッドの加熱、各種調整を自動でやってくれるので、本当に気軽に印刷することができます。&#xA;良い買い物をした インタフェースも使いやすい Bambu Lab A1 mini、おすすめです。</description>
    </item>
    <item>
      <title>USB TVチューナーPX-S1UDを使ってテレビを視聴する最速手順</title>
      <link>https://twoooooda.net/post/px-s1udandtvtest/</link>
      <pubDate>Mon, 27 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://twoooooda.net/post/px-s1udandtvtest/</guid>
      <description>基本的には 先駆者様のサイト をかいつまんだだけです。詳しい&amp;amp;正確な情報はそちらを参考にしてください。&#xA;用意するもの USB TVチューナー PX-S1UD V2.0&#xA;今買えるものはだいたいV2.0な気がします。 B-CASカード&#xA;私はぶっ壊れたnasneから奪ってきました。 USBカードリーダー&#xA;NTTのやつ（SCR3310V2.0）が多分一番有名で安定、この記事でもこのリーダーを使っている前提で進めます。 Windows PC&#xA;テレビ用同軸ケーブル ソフトウェアのダウンロード・インストール PX-S1UDのドライバはこちら&#xA;カードリーダー（SCR3310V2.0）のドライバはこちら&#xA;BonDriver-Siano&#xA;PX-S1UDでテレビを見るために別途導入が必要なドライバです。BonDriverは他にも種類がありますが、私の環境ではこれしか動きませんでした。後述。 TVTest&#xA;Windowsでテレビを見るためのソフトウェアです。これも私の環境では32bit版しか動きませんでした。ビルド済みのものはこちらにあります。 TVTestの準備 解凍・フォルダの移動 ビルド後のTVTestをダウンロードしてきたら、解凍して任意の場所に移動させます。この時、 C:\Users・C:\Program Files 以外のフォルダ に移動させないといけないそうです。&#xA;DirectShow フィルタのインストール Windows 10 では、日本のテレビ放送の映像コーデックである MPEG-2 をデコードして再生するのに必要な Microsoft DTV-DVD Video Decoder が標準ではインストールされていないそうなので、TVTest の作者さんが用意してくれているものでインストールします。詳しくは&#xA;TVTest フォルダ内にある [* filter-install.jse] を、管理者権限で実行してください。&#xA;BonDriverのセットアップ 環境や用途によってはBonDriverを複数種類使う可能性も考えられます。なのでTVTestの下に別途BonDriverというフォルダを作って、そこで一括管理する方法が推奨されています。 こんなには要らない TVTestのセットアップ 初期設定 最初に起動すると、設定のポップアップウィンドウが出てきます。この設定はあとで変えられるので適当でも大丈夫です。&#xA;BonDriver … 今後 BonDriver 検索フォルダを変更するため今は空のままにしておく（後述） H.264/AVCデコーダ … 自動 のままで OK H.265/HEVCデコーダ … 自動 のままで OK MPEG-2デコーダ … TVTest DTV Video Decoder に変更する 映像レンダラ … EVR に変更する 録画ファイルの保存フォルダ … TVTest で録画した番組の保存先フォルダをここで設定可能 BonDriverの参照 前述したBonDriverフォルダをTVTestから参照します。TVTestウィンドウ内の無を右クリックして設定を開きます。 すると、一般の中にBonDriver検索フォルダの項目があるので、先ほど作ったBonDriverフォルダを指定します。 相対パスでも良いらしい ここで一度TVTestを再起動しておきましょう。</description>
    </item>
    <item>
      <title>エムピウ ミッレフォッリエを買ったら良すぎた話</title>
      <link>https://twoooooda.net/post/millefoglie-is-so-good/</link>
      <pubDate>Mon, 22 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://twoooooda.net/post/millefoglie-is-so-good/</guid>
      <description>最近財布を新調しました 今まではずっと長財布を使っていたのですが、昨今のキャッシュレスの波で現金を使わなくなり、だんだんと「なんでこんなデカい財布を持ち歩いてるんだ」と思うようになりました。 先代の財布を使い始めて既に4年くらい経過していたので、この機に小さい財布に変えようと思って探していると行きついたのが m+（エムピウ） というブランドの millefoglie（ミッレフォッリエ） という財布でした。 エムピウ公式サイト&#xA;エムピウ ミッレフォッリエとは ミッレフォッリエの「ミッレ」とは「千」、「フォリエ」とは「葉」を意味し、財布を横から見ると葉っぱが重なっているように見えることから名づけられたようです。 外側はぐるっと一枚の牛革で覆われており、ファスナーなどではなく二つの真鍮製のギボシでとめる形式です。 中身の構造はかなり独特で、カードポケットの下側にコインボックス、その下に札やレシートを挟みこんでカードフラップで抑えるような形です。&#xA;コインボックスは大きく開き、小銭の確認がとてもしやすい構造です。カードポケットは三つあり、それぞれに5枚ずつ、合計15枚程度まで入るようです。カードフラップに交通系ICとかを入れるとそのままかざして改札を通れます。 二つのギボシでとまっています 開いたときのようす。青いカードが入っているのがカードフラップ 実際に会計するときは自然とこういう持ち方になります 買ったモデル 私が買ったのは牛革の中でもプエブロレザーというレザーを使った millefoglie P25 PU.grigio です。 プエブロレザーとは牛革に敢えてやすりで傷をつける加工を施したレザーで、特に経年変化が早い上に変化の度合いが激しいことが特徴です。 この動画を見て頂くといかに変化が激しいかがわかると思います。&#xA;なお、このミッレフォッリエは全国的に品薄で、新品はほとんど市場に出回っていないというお話でした（2023年5月現在）。私が買ったものは僅かな不良で新品として市場に出なかったアウトレット品らしく、その在庫があったのも幸運だったようです。ちなみにアウトレットになった理由は聞きそびれたので、どこが不良なのかは今でもわかっていません。 販売サイト&#xA;ミッレフォッリエの良いところ 一番はやはり コンパクトである ということです。少し厚みはありますが、サイズ感はほとんどパスケースと大差なく、このサイズにかなりの量の現金とカード類を一緒に収納できる収納力も魅力です。&#xA;あとは、何といっても 質感 ！！丁寧に鞣された牛革を撫でるだけでもテンションが上がります。また、革の経年変化も楽しみのうちです。使っていくうちに革に光沢と傷が入り色も深みを増し、自分だけの財布に育てていく感じが、私は大好きです。&#xA;ミッレフォッリエのイマイチなところ コンパクト財布なので、外出先で不意に小銭が増えてしまうと、露骨に膨らんでしまうところは少し残念です。20枚以上とかになってしまうと閉まりきらないこともあるようです。また、一般的な長財布と違いカードポケットのカードを上から覗くことになるので、一覧性は落ちてしまいます。この点に関しては、三つのカードポケットに入れるカードを固定することで対応しています。 小銭10枚、カード10枚、札5枚程度入れた場合だいたい3cmくらい カードポケットは意外と深く、いざという時にたまにモタモタする（ボタンの金具でカードが傷つかないために、ダークソウルシリーズの「ダークリング」のシールを貼っている） まとめ ミッレフォッリエマジでいい いろいろ書いてきましたが、総合するとめちゃくちゃ良いです。質感が良いので特に意味もなく開けたり閉めたりしてしまうくらいです。財布として割と独特な見た目、形状をしているので、人とはちょっと変わった財布を持ちたい人、カードも現金も使う機会がある程度多い人などは特にオススメです。</description>
    </item>
    <item>
      <title>もらった左手デバイスのキースイッチを改造した話</title>
      <link>https://twoooooda.net/post/remodeled-left-hand-device/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://twoooooda.net/post/remodeled-left-hand-device/</guid>
      <description>　先日友人からAキーが利かなくなったゲーム用の左手デバイスをもらったので、修繕して使うつもりでしたが、ついでに改造することにしました（私の嫌いな青軸キースイッチだったので）。&#xA;デバイスと初期状態 もらった左手デバイスはアマゾンでよく見るこういうやつでした。いかにも中華製でしたが別段欠陥があるとかではなく、もらった時点でもAキーが利かない以外特に問題なく使えました。 もらった時の状態（分解途中） キーキャップを取ったところ 分解 分解も特に問題なくできました。ネジの形が特殊とか、引っかかってるツメが頑強だったとかもなく、一部のゴム足をはがすだけでネジも全て回せました。 分解中 キースイッチ摘出 中を開けてみると、案の定キースイッチは全てはんだ付けされていました。めんどくさいなー&amp;hellip;と思いつつも、ホットスワップ式（はんだ付け無しでキースイッチを固定できる仕組み）の可能性は最初から考えていなかったので、大人しくはんだを吸い取りながら35個あったキースイッチを全て取り外しました。 スイッチ摘出中 はんだごての先が曲がるというアクシデントも 全摘完了 新しいキースイッチ選定 自分は普段いつしかの記事で作ったキーボードを使っていて、これには FEKER like Holy Panda というタクタイルのキースイッチを採用しています。タクタイルのキースイッチは文字を打つにはちょうどいいのですが、ゲームにはあまり向かないなぁと個人的に思っていたので（Holy Pandaの押下圧が気持ち重めだったのもある）、今回はゲーム用に使う予定だったのでリニアスイッチにすることにしました。 最終的には Tecsee Jaditeキースイッチ というリニアキースイッチを採用しました。TALP KEYBOARDさんという国内のサイトで買ったのですが、現在（2022年10月時点）は取り扱いが無いようです。 かつての商品ページ 梱包のようす エメラルドグリーンがミクさんみたいでキレイ ここで問題が 届いたのでさぁ取り付けようと思ったのですが、なんとキースイッチが5ピンのタイプで、基板に刺さりませんでした&amp;hellip;クッソめんどくさかったのですが、泣く泣く5ピンのうち2ピンをニッパーで切り取るということを全てのキースイッチにしました。 見ての通り5ピン 見てのとおり5ピンが刺さらない せっかくなのでlubeも 前回キーボード自作した時のグリスが残っていたので、せっかくなのでlubeもしておきました。今回はたったの35キーだったので、比較的楽でした（前回は98キー）。 去年の年末の記憶が… スイッチ取り付け もう後ははんだ付けするだけです。コツをつかめばスイッチの摘出も取り付けもすぐに終わりました。 はんだづけ中 完成 組み立てて完成です。5ピンから3ピンに減らす過程でキースイッチを一個ダメにしてしまったので、Caps Lockキーだけ元の青軸スイッチのままになっています。 ダメにしたスイッチ。端子の片方を切り取っちゃった 取り付け後 使用感 やっぱりゲームにはリニア軸ですね（個人の意見）。lubeもしたので音も静かで良い感じです。ただ元が安価なデバイスなので、節々にチープな点が見えたり、軽いプラスチックの外装なので底打ちの音が微妙だったりしますが、総合的には改造してよかったなと思います。 </description>
    </item>
    <item>
      <title>atcoder-cliを導入してみた</title>
      <link>https://twoooooda.net/post/introduce-atcoder-cli/</link>
      <pubDate>Fri, 20 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://twoooooda.net/post/introduce-atcoder-cli/</guid>
      <description>いきさつ ここ最近、諸事情あって競技プログラミングで有名なAtCoderに参戦したのですが、AtCoderのwebページでポチポチコーディングするのも、別のエディタで書いてコピペするのもなんだかなぁという感じだったので、友人が使っていたatcoder-cliというものを導入して使ってみることにしました。なお、この記事は以下の参考文献から大いに引用しています。&#xA;参考文献&#xA;AtCoder 環境構築 for Python コマンドラインツールatcoder-cliを公開しました（作成者様のサイト） atcoder-cli チュートリアル（作成者様謹製のチュートリアル） atcoder-cliとは？ atcoder-cliとは、コンソールから短いコマンドを打つだけで問題の提出のみならず、使用する各言語に合わせたテンプレートの自動展開、作業フォルダ、ファイルの整理、テストケースの自動ダウンロード、検証などを簡単に行えるツールです。この記事では、基本的にPythonでAtCoderに参戦することを前提に進めていきます。&#xA;導入方法 基本的にはさっきのチュートリアルに従ってatcoder-cliと、セットでほぼ使うであろう online-judge-toolsも一緒にインストールします。ちなみに、atcoder-cliはJavaScriptのパッケージマネージャであるnpmでインストールするので、npmが入っていない方はそちらを先にやってしまいましょう。&#xA;Node.js・npmのインストール&#xA;環境 Python（Anaconda） 3.8.8 pip 22.0.4 npm 6.14.6 インストール online-judge-toolsとatcoder-cliのインストールには、以下のコマンドを実行します。&#xA;&amp;gt; pip install online-judge-tools &amp;gt; npm install -g atcoder-cli そして、以下のコマンドが使用できればインストールされています。&#xA;&amp;gt; acc -h ログイン atcoder-cliとonline-judge-toolsの両方ログインする必要があります。以下のコマンドを叩いた後にAtCoderのユーザー名とパスワードを入力します。まずはonline-judge-toolsの方から。&#xA;&amp;gt; oj login https://atcoder.jp/ 次にatcoder-cliの方にログイン。&#xA;&amp;gt; acc login ここで、Linux等のCUIに普段から触れていると慣れているかもしれませんが、パスワードを入れる時に一見して入力できていないように見えるかもしれません。が、見えないようになっているだけで入力できています、大丈夫です。&#xA;Configファイルの編集 問題を解くときに、毎回main.pyの作成や問題用ディレクトリを作るのは面倒なので、自動化します。そのためにConfig.jsonを編集します。まずはConfigの場所の確認から。&#xA;&amp;gt; acc config-dir C:\Users\&amp;lt;username&amp;gt;\AppData\Roaming\atcoder-cli-nodejs\Config 環境によってファイルの場所はまちまちになるかと思います。ファイルを開いて、以下みたいな感じに&amp;quot;default-test-dirname-format&amp;quot;と&amp;quot;default-template&amp;quot;:&amp;quot;python&amp;quot;を変更します。&#xA;{ &amp;#34;oj-path&amp;#34;: &amp;#34;C:\\ProgramData\\Anaconda3\\Scripts\\oj.exe&amp;#34;, &amp;#34;default-contest-dirname-format&amp;#34;: &amp;#34;{ContestID}&amp;#34;, &amp;#34;default-task-dirname-format&amp;#34;: &amp;#34;{tasklabel}&amp;#34;, &amp;#34;default-test-dirname-format&amp;#34;: &amp;#34;test&amp;#34;, &amp;#34;default-task-choice&amp;#34;: &amp;#34;inquire&amp;#34;, &amp;#34;default-template&amp;#34;: &amp;#34;python&amp;#34; } 次に、上のConfig.</description>
    </item>
    <item>
      <title>AutoHotKeyを導入してみた</title>
      <link>https://twoooooda.net/post/introduce-autohotkey/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://twoooooda.net/post/introduce-autohotkey/</guid>
      <description>導入を考えたきっかけ 以前の記事でも述べた通り、自作キーボードに対応しているファームウェアがマジのゴミで、キー割り当てを変えられなかったので、いろいろ調べているうちにAutoHotKeyというものを見つけました。&#xA;AutoHotKeyとは？ 独自のプログラミング言語を用いて、キーボードのキー操作によるかなり柔軟なショートカットの作成や、普段あまり使わないキーを全く別のキーとして割り当てたり、メディアコントロールやPCのシステム操作を割り当てたりできます。参考&#xA;導入方法 基本的にこのサイトに従ってインストールして、拡張子を.ahkとしたテキストファイルを作り、そこに任意のショートカットやキーの割り当てを記述していきます。記法や文法、決まりごとは日本語のリファレンス(?)があるので、そちらを参照してください。&#xA;このAutoHotKeyを使う場合、拡張子が.ahkのファイル、あるいは.ahkのファイルから作成した.exeの実行ファイルを起動し、タスクトレイで常駐させておかなければなりません。なので、PC起動時に自動で該当のファイルが起動するようにしておくと便利です。私はこちらのサイトを参考に設定しました。&#xA;実際に使う 私がこのAutoHotKeyでやりたかったのは、&amp;quot;キーボード右上のPageUp、PageDownのキーをメディアの再生一時停止、次の曲ボタンへ割り当て&amp;quot; です。実際のコードはごく簡単なもので、以下のように書いたら思った通りに動いてくれました。&#xA;#InstallKeybdHook #UseHook PgUp::Media_Play_Pause PgDn::Media_Next return また、便利だと聞いたのでこちらのサイトを参考に、左右Altの空打ちで日本語入力と英字入力を切り変えられるようにしました。私は起動しないといけない実行ファイルが増えると嫌なので、実際に使うときはPageUp/Downキーをメディアコントロールに割り当てるコードと、alt-ime-ahk.ahkの内容を一つのファイルに統合しています(ファイル名をgeneral.ahkとしています)。&#xA;導入してみて 導入してしばらく使ってみましたが、とてもとても便利です。 タスクトレイに入るアイコンが一つ増えるのが最初は少し抵抗がありましたが。それを補って余りある恩恵を受けています。今後新しくショートカットが欲しくなったり、割り当てを変えたい時が来れば今使っているgeneral.ahkファイルに追記すればいいだけなので、使い方を多少覚えていればこれからもっと気軽に便利にしていくことができると思います。</description>
    </item>
    <item>
      <title>私の自作キーボード奮闘記</title>
      <link>https://twoooooda.net/post/keybord-built-by-myself/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://twoooooda.net/post/keybord-built-by-myself/</guid>
      <description>しばらく前から自作キーボードの沼というものに興味があり、年が明けたら入るお年玉をアテに思い切って作ってみることにしました。&#xA;用いたパーツ PCB、ケース ケース、基板、プレート等がセットになっているTom980というコンパクトなフルサイズキーボード自作キット(98キー)を買いました。フルカラーLEDつき、ホットスワップ方式ではんだ付けがいらないというのも高得点です。安価ながらなかなかいいキットだと思います。アリエクスプレスで買いました。&#xA;本体 付属品(見切れてる方は普通のUSB端子です) しかしこのキーボードキット、汎用のファームウェアであるQMKファームウェアに対応していない代わりに独自のファームウェアがあり、そちらにのみ対応しているようです。redditのレビューに落ちていました。が、レビュー曰く、このファームウェアは &amp;ldquo;almost complete garbage(ほぼ完全にゴミ)&amp;rdquo; らしく、実際に使ってみても確かにゴミでした。具体的には、LEDの発光パターンや色は変えられるけど、特定のキーに別の役割を当てたり、マクロを割り当てたりなどがほぼ完全に機能していません。さらに(これは私だけの環境かもしれませんが)なぜかESCキーが右Winキーになってしまっていたりでなかなかよくわからん挙動をしています(これはPC内の別のソフトウェアでなんとかした)。それ以外は概ね満足です。&#xA;キースイッチ キースイッチはいろいろ考えた結果、界隈では有名らしいHoly Pandaという高級タクタイルキースイッチの廉価版であるFEKER like Holy Pandaを採用しました。リンクから飛べるTALP KEYBORDという国内の自作キーボード専門店から購入しました。&#xA;100個買った 形状はCherry MX準拠 押下圧は公称で67gとなっており、少々重めです。分類はタクタイルとなっており、心地よいタイピング音とサクサク感のある押し心地でかなり好印象です。多少の個体差はあるものの買った100個すべてのスイッチがきちんと動作しており、品質も問題なしでした。TALP KEYBORDさんありがとうございました。&#xA;キーキャップ キーキャップは、アリエクスプレスで見つけたこの可愛いキーキャップをほぼ即決で採用しました。全体的にデザインがめちゃくちゃ好みで、キャップの種類も豊富で実物のクオリティもそれなりに高く満足しているのですが、届いたパッケージにはラベルも何もなく、ストアページも何か後ろめたいことがありそうな感じなので、まぁおそらく正規品ではないのでしょう。クリプトンフューチャーメディア等の初音ミク公式から発売されたらそちらに買い換えようと思います。 可愛い～ 見てのとおり、パッケージには何もなし その他に揃えたもの 今回はlubeという、キースイッチの内部の擦れる部分にグリスを塗って音や打ち心地を改善する作業にも挑戦したかったので、それ用のツールもいくつか揃えました。&#xA;スイッチを分解するためのキースイッチオープナー(TALP KEYBORDさんでスイッチと一緒に買った) キースイッチ内部に塗るグリス &amp;ldquo;Tribosys 3203&amp;rdquo; (詳しく) lubeするパーツを置いておけるlubeステーション(3Dプリンターで出力した。使ったモデル) 100均で買った細い筆 スイッチオープナー グリス lubeステーション 使ったのは1.5mm径の筆。もっと細くていいかも lubeが大変だった 大変でした&amp;hellip; 自作キーボードと言えば、Happy Hacking Keybordに代表される60%キーボードのような配列が一般的だと思いますが、今回作ったのはコンパクトながらフルサイズキーボードなので、98キーあります(ちなみに英字配列フルサイズキーボードは全部で102キー)。当然すべてのスイッチについてlubeしました。慣れるとスイッチ一つあたり5分くらいで済ませられるようになりましたが、かなり細かい作業なので一日にできる個数は限られており結局終わるまで数日かかりました(lubeしながら年越した)。&#xA;グリスの選択や、塗る場所はこのサイトを参考にしました。 lubeの様子 lubeの効果ですが、たしかにあるように感じます。lubeする前と後とでタイピングの比較はしてないので何とも言えないですが、カチャカチャというプラスチックが擦れるような音が軽減されたり、打ち心地がサクサクとした感触になったりで効果はあると思います。たぶん。ただ、60%キーボードならいざ知らず今回は98キーあるので、それら全てにlubeする労力と効果が見合うかは微妙です。私は普段からキーボードにかなり触るのでやってよかったと感じますが、とりあえず自作キーボードをやってみたいという方には障壁になるかもしれません。&#xA;総額でいくらくらい？ 詳細な値段はそれぞれのリンクから飛んでもらえれば値段はわかると思います。自作キットやキーキャップはアリエクスプレスで買ったので比較的安く抑えることができました。キースイッチやグリスはそれぞれ国内販売店であるTALP KEYBORDや遊舎工房で購入したので、送料もかかり少し高くついてしまいました。&#xA;筆やその他100均で買ったツール、lubeステーションの印刷代を除き、グリス代や送料を含めた総額は、¥21,136となりました。これを安いと見るか高いと見るかはあなた次第です&amp;hellip;&#xA;総評 これまでつらつら書いてきましたが、金と時間をかけながらも自分でキーボードを作って良かったと思っています。キースイッチやグリスの選択、塗り方で押し心地や音を、外装やキーキャップの選択によってデザインを、ケースや基板によってキーボードの配列や機能を完全にカスタマイズできるところが自作キーボードのいいところだと今回の挑戦でわかりました。少しでも気なった方は是非この沼に飛び込んでみては。 1/7追記 YouTubeにタイピング音の軽いデモを投稿しました。サウンドデモの動画なのにノイズがあったりで音周りが拙いですが、多少の参考になれば幸いです</description>
    </item>
    <item>
      <title>Apple公式下取りサービス「Apple Trade In」利用レビュー</title>
      <link>https://twoooooda.net/post/apple%E5%85%AC%E5%BC%8F%E4%B8%8B%E5%8F%96%E3%82%8A%E3%82%B5%E3%83%BC%E3%83%93%E3%82%B9apple-trade-in%E5%88%A9%E7%94%A8%E3%83%AC%E3%83%93%E3%83%A5%E3%83%BC/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://twoooooda.net/post/apple%E5%85%AC%E5%BC%8F%E4%B8%8B%E5%8F%96%E3%82%8A%E3%82%B5%E3%83%BC%E3%83%93%E3%82%B9apple-trade-in%E5%88%A9%E7%94%A8%E3%83%AC%E3%83%93%E3%83%A5%E3%83%BC/</guid>
      <description>前回記事のとおり、先日発売されたiPhone13 mini を買うことにしました。幸いにして私は物持ちがすこぶる良く、2年前のiPhone11の状態もほぼ無傷だったので、Apple公式の下取りサービスである「Apple Trade In」を使ってiPhone11を下取りに出すことにしました。&#xA;Apple Trade Inとは 前述の通り、Apple社が公式で行っているApple製品下取りサービスです。AppleがiPhone6 Plus(下取り価格約3,000円)から、iPhone12 ProMax(最大84,000円)までのシリーズを引き取り、相応の値段を購入額から割り引くというよくある感じのサービスです。iPhone6以前の機種は無料で回収されるのみとのこと。&#xA;利用手順 まずはiPhoneの新規購入画面で、サービスに関係する基本的なフォームを入力します。今回はiPhone11 64GBモデルなので最大33000円で下取ってくれるようです。 ↑をきちんと入力して新規購入の決済を完了すると、しばらくして追加の情報を入力するためのリンクがメールで届きます。私の場合は9/28に決済を済ませた後すぐにメールが来ました。&#xA;このフォームでは、自分の職業(会社員or自営業or学生orその他 くらいざっくりしたもの)と、本人確認書類のアップロードを求められます。本人確認書類は、運転免許証や健康保険証、パスポート、住民票の写し、在留カード、公共料金の領収書などから2点の提出を求められます。 2点のうち1点は裏面もアップロードする必要があるので、運転免許証or健康保険証はほぼ必須でしょう。 次に、iPhoneを回収してもらうための集荷依頼のフォームがあります。日時と時間帯を指定してこのフォームは完了です。14日以内にデバイスを送らないと下取りがキャンセルになるようです。&#xA;9/30 新iPhone受け取り後 iPhone受け取ったら下取りキットの発送が保留になってました。メールも来ないしちょっと心配になりました。&#xA;10/3 集荷に来てくれました 指定の集荷時間を14時～16時にしたのですが、無事15時前にヤマトさんに来ていただきました。渡すものは下取りに出すiPhone11のみで、梱包もヤマトのお兄さんがやってくれました。本当に玄関先で生の本体を渡すだけでした。&#xA;前日に集荷予定のリマインダーメールも寄越してくれました。&#xA;10/5 査定、下取りプロセス完了 Appleから査定及び下取りプロセスがすべて完了したという旨のメールが来ました。&#xA;また、後日クレカの利用履歴を確認すると、同日10/5にクレカ経由で返金手続きがなされていました。&#xA;新iPhone購入から、約1週間で全ての手続きが完了したことになります。</description>
    </item>
    <item>
      <title>iPhone 13 mini買ったよー</title>
      <link>https://twoooooda.net/post/iphone-13-mini%E8%B2%B7%E3%81%A3%E3%81%9F%E3%82%88%E3%83%BC/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://twoooooda.net/post/iphone-13-mini%E8%B2%B7%E3%81%A3%E3%81%9F%E3%82%88%E3%83%BC/</guid>
      <description>私は今まで2019年モデルのiPhone11 64GBを使っていたのですが、購入当初からデカいし重いなぁと思い続けていました。そこで、先日のAppleの製品発表会で発表されたiPhone 13 miniを買うことにしました。 13のminiにした理由 普段家にいるときは大抵の場合、デスクトップPCに向かって作業したり暇を潰しており、さらに巷を賑わしている流行り病のせいでその習慣には拍車がかかっていました。動画を見たりするのももちろんPCで見るので、iPhone11のような大きめのディスプレイを持つスマホは全く必要ありませんでした。しかも、昨年11月に発売されたiPad Air 4も所持しているので、スマホの存在理由といったら移動時間などの空き時間にSNSを確認したり、mobile Suicaやpaypayでの支払いくらいなので、これを機に思い切ってスマホを小型化させることにした次第です。 本題 個人的にApple製品は配送よりも、Apple Storeに直接受け取りに行く方が体験として好きです。なので今回もApple Store心斎橋に受け取りに行きました。受け取りは9/30に行きました。&#xA;心斎橋前の様子 受け取りの手順としては、事前決済の時に発行される注文番号あるいは専用QRコードをスタッフに見せるだけで、製品を受け取れました。事前のAppleからのメールには「公共機関が発行した写真付きの身分証明書」が必要と書いてありましたが、特に提出は求められませんでした(学生証とか保険証とか住民票とか用意したのに～)。 受け取れた～ ちっちゃ軽い、iPhone 13 mini 先代のiPhone11と比べると、ACアダプターが入ってない分箱がすっごい薄い。容量は128GBで、(product)REDの赤いモデルを買いました。 美しい～。箱を開けたときのこの感動はApple製品の醍醐味でもあります。 個人的な推しポイントが色み。iPhone11よりも深いレッドになってます。 箱の内容物はめちゃくちゃ簡素。意味のあるものといえば本体、ケーブル、SIMピンくらいしか入ってません。しかもLightning to USB type-Cという世界一使いにくいケーブルなのでこれすら意味があるのか疑わしい。 私が持っているiPhone7, 11, 13 miniの比較です(左から順に11, 7, 13 mini)。筐体サイズは13 miniが最小ですが、ホームボタンが無い分画面サイズは7よりも大きくなっています(画像2枚目のディスプレイの色調が違うのは、環境光によって色みを調節するTrue Toneという機能が13 miniでONになっているからだと思われる。11は写真撮る前にファクトリーリセットしちゃった)。 丸1日くらい使ってみて やはり軽くて小さいのは正義です。先代よりも驚くほど手にしっくりきます。よくあんな重いiPhone11なんか使ってたなと思うほどです。調べてみると11→13 miniでは50gも軽くなっているらしい。&#xA;もともとスマホでしていたことと言えばTwitterかYouTubeくらいなので、画面の小ささもそんなに不便を感じません。12 miniではかねてより言われていたバッテリー問題ですが、たしかに使っていると減っていっているという実感はあります。ですが今のところ極端にもたないという感じもないです。しかし、私はスマホで全くと言っていいほどゲームはやらないので、ゲームをある程度する人にとっては参考にならないかもしれません&amp;hellip;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
