<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ガジェット on いっとりうむの足跡</title>
    <link>https://twoooooda.net/categories/%E3%82%AC%E3%82%B8%E3%82%A7%E3%83%83%E3%83%88/</link>
    <description>Recent content in ガジェット on いっとりうむの足跡</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja-jp</language>
    <lastBuildDate>Mon, 03 Jan 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://twoooooda.net/categories/%E3%82%AC%E3%82%B8%E3%82%A7%E3%83%83%E3%83%88/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>私の自作キーボード奮闘記</title>
      <link>https://twoooooda.net/p/keybord-built-by-my-self/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://twoooooda.net/p/keybord-built-by-my-self/</guid>
      <description>しばらく前から自作キーボードの沼というものに興味があり、年が明けたら入るお年玉をアテに思い切って作ってみることにしました。
用いたパーツ PCB、ケース 　ケース、基板、プレート等がセットになっているTom980というコンパクトなフルサイズキーボード自作キット(98キー)を買いました。フルカラーLEDつき、ホットスワップ方式ではんだ付けがいらないというのも高得点です。安価ながらなかなかいいキットだと思います。アリエクスプレスで買いました。
 本体   付属品(見切れてる方は普通のUSB端子です) 
しかしこのキーボードキット、汎用のファームウェアであるQMKファームウェアに対応していない代わりに独自のファームウェアがあり、そちらにのみ対応しているようです。redditのレビューに落ちていました。が、レビュー曰く、このファームウェアは &amp;ldquo;almost complete garbage(ほぼ完全にゴミ)&amp;rdquo; らしく、実際に使ってみても確かにゴミでした。具体的には、LEDの発光パターンや色は変えられるけど、特定のキーに別の役割を当てたり、マクロを割り当てたりなどがほぼ完全に機能していません。さらに(これは私だけの環境かもしれませんが)なぜかESCキーが右Winキーになってしまっていたりでなかなかよくわからん挙動をしています(これはPC内の別のソフトウェアでなんとかした)。それ以外は概ね満足です。
キースイッチ 　キースイッチはいろいろ考えた結果、界隈では有名らしいHoly Pandaという高級タクタイルキースイッチの廉価版であるFEKER like Holy Pandaを採用しました。リンクから飛べるTALP KEYBORDという国内の自作キーボード専門店から購入しました。
 100個買った   形状はCherry MX準拠 
押下圧は公称で67gとなっており、少々重めです。分類はタクタイルとなっており、心地よいタイピング音とサクサク感のある押し心地でかなり好印象です。多少の個体差はあるものの買った100個すべてのスイッチがきちんと動作しており、品質も問題なしでした。TALP KEYBORDさんありがとうございました。
キーキャップ 　キーキャップは、アリエクスプレスで見つけたこの可愛いキーキャップをほぼ即決で採用しました。全体的にデザインがめちゃくちゃ好みで、キャップの種類も豊富で実物のクオリティもそれなりに高く満足しているのですが、届いたパッケージにはラベルも何もなく、ストアページも何か後ろめたいことがありそうな感じなので、まぁおそらく正規品ではないのでしょう。クリプトンフューチャーメディア等の初音ミク公式から発売されたらそちらに買い換えようと思います。  可愛い～   見てのとおり、パッケージには何もなし 
その他に揃えたもの 　今回はlubeという、キースイッチの内部の擦れる部分にグリスを塗って音や打ち心地を改善する作業にも挑戦したかったので、それ用のツールもいくつか揃えました。
 スイッチを分解するためのキースイッチオープナー(TALP KEYBORDさんでスイッチと一緒に買った) キースイッチ内部に塗るグリス &amp;ldquo;Tribosys 3203&amp;rdquo; (詳しく) lubeするパーツを置いておけるlubeステーション(3Dプリンターで出力した。使ったモデル) 100均で買った細い筆   スイッチオープナー   グリス   lubeステーション   使ったのは1.5mm径の筆。もっと細くていいかも 
lubeが大変だった 　大変でした&amp;hellip; 自作キーボードと言えば、Happy Hacking Keybordに代表される60%キーボードのような配列が一般的だと思いますが、今回作ったのはコンパクトながらフルサイズキーボードなので、98キーあります(ちなみに英字配列フルサイズキーボードは全部で102キー)。当然すべてのスイッチについてlubeしました。慣れるとスイッチ一つあたり5分くらいで済ませられるようになりましたが、かなり細かい作業なので一日にできる個数は限られており結局終わるまで数日かかりました(lubeしながら年越した)。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
